\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={1,2}]
\begin{center}
{\bf Partie A}
\end{center}
Sur le graphique ci-dessous, on a représenté deux fonctions affines $f$ et $g$ définies par : $$f(x)=60-10x~~~\text{et}~~~g(x)=40-5x$$
Justifier que la fonction $f$ est représentée par la droite (N).
\begin{center}
{\bf Partie B}
\end{center}
Nabolos et Adamos  partent ensemble en vacances, chacun dans leur voiture. Ils partent avec le plein d'essence.
$f(x)$ désigne la quantité d'essence (en litres) contenue dans le réservoir de la voiture de Nabolos après avoir parcouru $x$ centaines de kilomètres.
$g(x)$ désigne la quantité d'essence (en litres) contenue dans le réservoir de la voiture de Adamos après avoir parcouru $x$ centaines de kilomètres.
\begin{enumerate}
  \item Calculer $f(3)$. Interpréter ce nombre.
  \item Déterminer le véhicule le plus économique (c'est-à-dire celui qui consomme le moins pour 100 km parcourus).
  \item En utilisant le graphique, déterminer :
  \begin{enumerate}
    \item La contenance du réservoir de chaque véhicule.
    \item La distance que peut parcourir chaque véhicule avec le plein.
    \item la quantité d'essence consommée par le véhicule de Adamos après 700 km parcourus.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item  Résoudre par le calcul, l'équation $f(x)=g(x)$.
          \item Interpréter le résultat.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\scalebox{1.2}{
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.1cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.,-5.)(12.5,70.)
\multips(0,-5)(0,5.0){16}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-1.,0)(11.,0)}
\multips(-1,0)(1.0,0){13}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-5.)(0,70.)}
\psaxes[linewidth=1.4pt,labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=5.,ticksize=-2pt 2pt, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.99,-4.99)(11.,70.)
\psline[linewidth=1.2pt,linecolor=blue](0.,40.)(8.,0.)
\psline[linewidth=1.2pt,linecolor=red](0.,60.)(6.,0.)
\rput[tl](5.957550935935209,8){Distance parcourue}
\rput[tl](6.2031121746458833,4){(en centaines de km)}
\rput[tl](0.2694012362163886,64.91870736333688){Essence}
\rput[tl](0.2694012362163886,60.44729115286438){(en litres)}
\rput[tl](0.8947531256672018,53.23934119271141){\textbf{\red{(N)}}}
\rput[tl](0.9867166388217331,37.42161693013203){\textbf{\blue{(A)}}}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{center}
{\bf Partie A}
\end{center}
Ordonnée à 'origine et coefficient directeur.
\begin{center}
{\bf Partie B}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item $f(3)=30$. 
  \item C'est le véhicule de Adamos.
  \item 
  \begin{enumerate}
    \item $60$ et $40$ litres.
    \item $800$ et $600$ km.
    \item $55$ litres
  \end{enumerate}.
  \item \begin{enumerate}
          \item  Solution : 4
          \item Au bout de 400 km ...
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
